<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Introduction on Effective Shell</title><link>http://example.org/</link><description>Recent content in Introduction on Effective Shell</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>With ToC</title><link>http://example.org/docs/example/table-of-contents/with-toc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/example/table-of-contents/with-toc/</guid><description>Caput vino delphine in tamen vias Cognita laeva illo fracta Lorem markdownum pavent auras, surgit nunc cingentibus libet Laomedonque que est. Pastor An arbor filia foedat, ne fugit aliter, per. Helicona illas et callida neptem est Oresitrophos caput, dentibus est venit. Tenet reddite famuli praesentem fortibus, quaeque vis foret si frondes gelidos gravidae circumtulit inpulit armenta nativum.
Te at cruciabere vides rubentis manebo Maturuit in praetemptat ruborem ignara postquam habitasse Subitarum supplevit quoque fontesque venabula spretis modo Montis tot est mali quasque gravis Quinquennem domus arsit ipse Pellem turis pugnabant locavit Natus quaerere Pectora et sine mulcere, coniuge dum tincta incurvae.</description></item><item><title>Without ToC</title><link>http://example.org/docs/example/table-of-contents/without-toc/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/example/table-of-contents/without-toc/</guid><description>At me ipso nepotibus nunc celebratior genus Tanto oblite Lorem markdownum pectora novis patenti igne sua opus aurae feras materiaque illic demersit imago et aristas questaque posset. Vomit quoque suo inhaesuro clara. Esse cumque, per referri triste. Ut exponit solisque communis in tendens vincetis agisque iamque huic bene ante vetat omina Thebae rates. Aeacus servat admonitu concidit, ad resimas vultus et rugas vultu dignamque Siphnon.
Quam iugulum regia simulacra, plus meruit humo pecorumque haesit, ab discedunt dixit: ritu pharetramque.</description></item><item><title/><link>http://example.org/docs/example/2nd/3rd/4th/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/example/2nd/3rd/4th/</guid><description>4th Level of Menu Caesorum illa tu sentit micat vestes papyriferi Inde aderam facti; Theseus vis de tauri illa peream. Oculos uberaque non regisque vobis cursuque, opus venit quam vulnera. Et maiora necemque, lege modo; gestanda nitidi, vero? Dum ne pectoraque testantur.
Venasque repulsa Samos qui, exspectatum eram animosque hinc, aut manes, Assyrii. Cupiens auctoribus pariter rubet, profana magni super nocens. Vos ius sibilat inpar turba visae iusto! Sedes ante dum superest extrema.</description></item><item><title/><link>http://example.org/docs/example/hidden/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/example/hidden/</guid><description>This page is hidden in menu Quondam non pater est dignior ille Eurotas Latent te facies Lorem markdownum arma ignoscas vocavit quoque ille texit mandata mentis ultimus, frementes, qui in vel. Hippotades Peleus pennas conscia cuiquam Caeneus quas.
Pater demittere evincitque reddunt Maxime adhuc pressit huc Danaas quid freta Soror ego Luctus linguam saxa ultroque prior Tatiumque inquit Saepe liquitur subita superata dederat Anius sudor Cum honorum Latona O fallor in sustinui iussorum equidem.</description></item><item><title/><link>http://example.org/docs/section1/2-clipboard-gymnastics/examples/formatting/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/section1/2-clipboard-gymnastics/examples/formatting/</guid><description> Formatting Apples Oranges Pears Apples</description></item><item><title/><link>http://example.org/docs/section1/5-what-is-a-shell/what-is-a-shell/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/section1/5-what-is-a-shell/what-is-a-shell/</guid><description>This is the first &amp;lsquo;interlude&amp;rsquo; in my Effective Shell series. These interludes give some background, history or more flavour to some of the topics.
Part 1: Navigating the Command Line Part 2: Become a Clipboard Gymnast Part 3: Getting Help Part 4: Moving Around Interlude: Understanding the Shell This one should be high-level enough for even non-technical readers to enjoy (or at least understand!). I've tried to make sure any term that might be unfamiliar is described in a footnote1.</description></item><item><title/><link>http://example.org/docs/section2/6-job-control/job-control/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/section2/6-job-control/job-control/</guid><description>Job control is a feature of most shells, which is generally not particularly intuitive to work with. However, knowing the basics can help prevent you from getting yourself into a tangle, and can from time to time make certain tasks a little easier.
In this chapter, we'll look at the main features of job control, why it can be a problematic, and some alternatives.
Part 1: Navigating the Command Line Part 2: Become a Clipboard Gymnast Part 3: Getting Help Part 4: Moving Around Part 5: Interlude - Understanding the Shell Part 6: Everything You Don't Need to Know About Job Control What Is Job Control?</description></item><item><title/><link>http://example.org/docs/section2/6-job-control/sample/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/section2/6-job-control/sample/</guid><description> My New Project My New Project This is a sample webpage, with some JavaScript for logic and CSS.
Update Title</description></item><item><title/><link>http://example.org/docs/section2/7-understanding-commands/understanding-commands/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/section2/7-understanding-commands/understanding-commands/</guid><description>In this chapter, we'll take a look at the various different types of shell commands that exist and how this can affect your work.
By the end of this chapter, you might even be able to make sense of the horrifying and perfectly syntactically valid code below:
which $(where $(what $(whence $(whereis who)))) Part 1: Navigating the Command Line Part 2: Become a Clipboard Gymnast Part 3: Getting Help Part 4: Moving Around Part 5: Interlude - Understanding the Shell Part 6: Everything You Don't Need to Know About Job Control Part 7: The Subtleties of Shell Commands What Are Commands?</description></item><item><title/><link>http://example.org/docs/shortcodes/buttons/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/shortcodes/buttons/</guid><description>Buttons Buttons are styled links that can lead to local page or external link.
{{&amp;lt; button relref=&amp;#34;/&amp;#34; [class=&amp;#34;...&amp;#34;] &amp;gt;}}Get Home{{&amp;lt; /button &amp;gt;}} {{&amp;lt; button href=&amp;#34;https://github.com/alex-shpak/hugo-book&amp;#34; &amp;gt;}}Contribute{{&amp;lt; /button &amp;gt;}} Example Get Home Contribute</description></item><item><title/><link>http://example.org/docs/shortcodes/columns/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/shortcodes/columns/</guid><description>Columns Columns help organize shorter pieces of content horizontally for readability.
{{&amp;lt; columns &amp;gt;}} &amp;lt;!--begin columns block --&amp;gt; # Left Content Lorem markdownum insigne... &amp;lt;---&amp;gt; &amp;lt;!--magic sparator, between columns --&amp;gt; # Mid Content Lorem markdownum insigne... &amp;lt;---&amp;gt; &amp;lt;!--magic sparator, between columns --&amp;gt; # Right Content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /columns &amp;gt;}} Example Left Content Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa protulit, sed sed aere valvis inhaesuro Pallas animam: qui quid, ignes.</description></item><item><title/><link>http://example.org/docs/shortcodes/expand/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/shortcodes/expand/</guid><description>Expand Expand shortcode can help to decrease clutter on screen by hiding part of text. Expand content by clicking on it.
Example Default {{&amp;lt; expand &amp;gt;}} ## Markdown content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /expand &amp;gt;}} Expand ↕ Markdown content Lorem markdownum insigne&amp;hellip; With Custom Label {{&amp;lt; expand &amp;#34;Custom Label&amp;#34; &amp;#34;...&amp;#34; &amp;gt;}} ## Markdown content Lorem markdownum insigne... {{&amp;lt; /expand &amp;gt;}} Custom Label ... Markdown content Lorem markdownum insigne.</description></item><item><title/><link>http://example.org/docs/shortcodes/hints/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/shortcodes/hints/</guid><description>Hints Hint shortcode can be used as hint/alerts/notification block.
There are 3 colors to choose: info, warning and danger.
{{&amp;lt; hint [info|warning|danger] &amp;gt;}} **Markdown content** Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa {{&amp;lt; /hint &amp;gt;}} Example Markdown content
Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter! Oculis non ritibus Telethusa Markdown content</description></item><item><title/><link>http://example.org/docs/shortcodes/katex/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/shortcodes/katex/</guid><description>KaTeX KaTeX shortcode let you render math typesetting in markdown document. See KaTeX
Example {{&amp;lt; katex [class=&amp;#34;text-center&amp;#34;] &amp;gt;}} x = \begin{cases} a &amp;amp;\text{if } b \\ c &amp;amp;\text{if } d \end{cases} {{&amp;lt; /katex &amp;gt;}} $$ x = \begin{cases} a &amp;\text{if } b \\ c &amp;\text{if } d \end{cases} $$</description></item><item><title/><link>http://example.org/docs/shortcodes/mermaid/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/shortcodes/mermaid/</guid><description>Mermaid Chart Mermaid is library for generating svg charts and diagrams from text.
Example {{&amp;lt; mermaid [class=&amp;#34;text-center&amp;#34;]&amp;gt;}} sequenceDiagram Alice-&amp;gt;&amp;gt;Bob: Hello Bob, how are you? alt is sick Bob-&amp;gt;&amp;gt;Alice: Not so good :( else is well Bob-&amp;gt;&amp;gt;Alice: Feeling fresh like a daisy end opt Extra response Bob-&amp;gt;&amp;gt;Alice: Thanks for asking end {{&amp;lt; /mermaid &amp;gt;}} sequenceDiagram Alice-Bob: Hello Bob, how are you? alt is sick Bob-Alice: Not so good :( else is well Bob-Alice: Feeling fresh like a daisy end opt Extra response Bob-Alice: Thanks for asking end</description></item><item><title/><link>http://example.org/docs/shortcodes/tabs/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/docs/shortcodes/tabs/</guid><description>Tabs Tabs let you organize content by context, for example installation instructions for each supported platform.
{{&amp;lt; tabs &amp;#34;uniqueid&amp;#34; &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab &amp;#34;MacOS&amp;#34; &amp;gt;}} # MacOS Content {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab &amp;#34;Linux&amp;#34; &amp;gt;}} # Linux Content {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; tab &amp;#34;Windows&amp;#34; &amp;gt;}} # Windows Content {{&amp;lt; /tab &amp;gt;}} {{&amp;lt; /tabs &amp;gt;}} Example MacOS MacOS This is tab MacOS content.
Lorem markdownum insigne. Olympo signis Delphis! Retexi Nereius nova develat stringit, frustra Saturnius uteroque inter!</description></item></channel></rss>